好好奇係連登講野充滿理據嘅人係現實生活係點

唔少post都見好多巴絲打強調自己嘅論點/論據

面對住一啲普世價值嘅事時都要時刻保持理性 講邏輯 講證據

顯示自己思想與眾不同嘅一面

真係好好奇你地係現實世界係個點嘅人，仲會唔會好似係連登咁堅抽

定係又係縮埋一角

我現實中係宅男，滿意未？

會唔會都勇於表達自己意見?

終於有人講出我心聲
面對普世價值 亂倫都要講論據反駁
進化到野蠻人了

我真係睇唔透

真有趣 竟然有人為自己講野無point自豪

根本就係成班傻閪讀通識讀上腦乜柒都要玩依種論據辯論

連尼住都話要講證據啦

唔係有冇point問題

只係想知你地係現實生活係點咋

係咪都係係連登咁堅抽 據理力爭

中學生係咁，需家科通識真係洗撚晒腦，正正常常講句野都唔得，成日都乜乜"好大程度"

係連登拗贏拗輸咪又係改變唔到社會

連登所有人都係鍵盤戰士，但既然你提出佢哋講野有理據，咁點解唔去信服，或者提出其他諗法反駁，而係開post，想揾人同你一齊由側面攻擊依班人，至少佢哋講野係有理據，唔係鳩up，但你就連正面辯駁都唔敢，縮埋一角揾人陪你打飛機，想問樓主係咪現實都係咁？

好奇你地現實係咪都會正面辯駁啲普世價值

未同班勇武撚一樣囉

除左識屌鳩人做港豬，有乜做到出黎？

係office 比老闆屌到唔敢出聲 返埋位上連登屌鳩香港d 打工仔個個都係港豬 唔係一早鍵國啦

咁唔係要個討論區做乜

含撚啦傻閪
支那人都唔會講亂倫無問 姑且唔講歐美人
抵有踩港出現
賤過支那人

好奇樓主現實生活係咪都會咁樣屌鳩人

現實未見過人合理化亂倫
你堅企人教你無問題？

有足夠既輿論係有可能改變社會

乜連登仔會聽屋企人話架？
老母有冇教你拉布唔啱？

秒

無屌過任何人

只係問下你地會唔會係現實都咁堅抽

同朋友傾開啲普世價值野個時都勇於發表自己嘅所思所想，論點

基本倫理常識應該係由屋企學返黎既
政治野就話要返學學姐 除非你老母都有留意
但睇黎你真係無咩受家教
難怪野蠻人
唔好學人講民主自由啦
比你自由都唔會發展得好
中國人是要管的

歐美人都賤過支那
我覺得盲目支持或者反對都唔係一件好事，點解以前視為禁忌的野就代表以後都唔提得，唔挑戰得？
到底亂倫所涉及的道德係乜野一回事，點解有人連討論都廢時，見到題目就直接一句車埋去話道德倫喪，然後叫人屌自己老母，但係連思考依個議題內藏的含義都做唔到，毫不質疑
一切都只係為咗討論，思考，啓發，反思，一味堅持自己固有睇法，但係唔願意理解佢哋講緊的係乜，咁樣好咩？

睇嚟你屋企人冇做到社教化嘅功能

唔係似 直頭係

見到你呢種野蠻人懶係運用自由同創新概念就好想笑
先唔講亂倫生既仔好大機會有基因缺乏 智商低
生出黎咁大機會有問題要醫藥費 交稅人無份比？

上討論區都咁強調理據
真係笑左
宜家係法庭定寫緊論文
洗唔洗每個回應都寫番幾千字論據落去

呢d都要拗
sb
邊緣人們

人地趕住支持亂倫
好彩呢班傻西係權力
如果唔係個社會退步得仲勁

你好似活係第二個世界，從來冇一個人話支持近親繁殖

乜柒都要革命創新咩

鍵盤戰士

現實梗係唔敢啦，隨時份工都冇埋。但唔代表強權是對的

sb東西

同樣邏輯，有遺傳病嘅人係咪唔應該有生仔權利？

直頭唔撚應該生啦
講權利
咁d貓天生有遺傳病又應該比佢地繼續繁殖？
on99

連登仔只要係主流社會嘅嘢都會反㗎啦
不過點解上次又反ptgf？

連登仔唔係支持優生學咩？

以往我都唔明蠢人諗緊咩
原來以一土
企係佢地既角度終於明

其實要對抗主流價值觀唔容易，隔住網絡先特別大聲並唔係咩奇事 都莫講高登標榜既就係乜都講得，正正對應返現實既緒多制肘
老老實實我都會覺得支持亂倫既人好癲 但兜圈人身攻擊無咩意思

班連登仔自以為好有腦好脫俗
事實上亂倫生個仔出黎 智商都有問題

但我係冇咩感覺囉
人地亂倫人地事咁嘅心態

咁既心態真係好撚得人驚 各家自掃門前雪
自由民主 香港人不配

唔使幾千字 不過係好大分別

冇理據：你老母做雞 你仔女生cancer
有理據：見到你老母專頁食評價錢服務 所以你老母做雞
你仔女攞緊兒童癌症基金 所以你仔女生cancer

有理據說服力大好多啦

搵你通識老師駁啦sb

所有規則會隨地方同時間改變
你唔鍾意咪屌下佢，唔洗咁認真

我覺得好多人係認爲自己唱反社會道德觀既野叫極右，反establishment，革命
所以講野唔理咁多偏冷血左先 再叫對面大愛撚

人地唔知，我就無料淆底粉皮一條 。

現實生活中無料到，
做um 春，唔係我想架喎，
搵食遮，犯法呀，我想架？

之但係上個網都要就住就住，
有on9諗法都唔敢講,
咁仲上泥做咩？返工la去

仆街
唔應該打呢段野
比你地睇到
等於又上法庭又睇論文
你地個腦handle唔到
真係辛苦晒

一個loser論壇支持優生學，硬係覺得好諷刺

好 mean

岩

現實中喺樓主屋企門口出面排緊隊 好似係

佢同佢老母一齊住喺香檳大廈 好似係

現實份人係點,同係討論區講野有冇理據有咩關係
因為佢地現實只係一條柒碌,所以講既野全部都係錯?

我係高等人類，係班低等人類霸住晒出面搞到我唔敢出街

教士：「好好奇話地球圍住太陽轉既哥白尼現實生活係點」

利申反對亂倫但唔覺得因爲social norm壓力唔敢講真話既人需要被恥笑

有討論熱潮咪會講下囉

現實邊有咁多機會

通識讀上腦
為拗而拗，字就打得多，無source, 無quotation，真係登佢地個通識老師慘，要好認真咁聽/睇佢地廢噏

中學（定小學）依家唔駛讀論語選？
「學而不思則罔，思而不學則殆。」唔識？

都廢撚是用通識果套同佢地嘈
笑下咪算😂😂

多謝巴打完美試範乜嘢叫蠢人

精闢

上面班人真係中世紀教庭既現代版
上得呢度 笑下算啦

係討論區, 你可以鳩UP咩都得
但係有人認真去討論既時候, 提出既意見有理據,數字,例子等去support
係好正常既事, 咁有人反駁返你, 你咪用返對等既方式去證明自己既論點
當然你都可以人生攻擊, 屌返人老母, 但人地咪睇到你咩質素囉, 無所謂架
網上討論 大家都係鍵盤戰士, 無真實身份, 可以隨心所慾去表達意見
你理得人地現實生活係點

你地現實生活身邊多唔多人/朋友會講自己論點出黎

我身邊好似無乜

連想一齊傾下嘅機會都無

Loser

我都驚左
原來身邊咁多痴線佬

你咁撚on9 , 我係你朋友都唔同你傾啦

係連登都俾人屌成咁
現實邊夠膽出聲呀

真係咁早就建國啦仆街

唔支持亂倫
但既然有人提出d野討論 係咪應該正面指出番人地有咩謬誤
隔離有個post講d野的確係值得思考喎
你話亂倫係劣性基因 崎胎之類
佢都有話依家咁多避孕措施 你選擇開post笑鳩人而唔回應 咁樣好咩？

避孕一定唔會中？
邊種避孕方法咁勁

撚有笑鳩人 由頭到尾只係問大家係現實會點表達自己
但咁快就俾人人生攻擊

思想無咁前衛姐
見到老母裸體都唔舒服想洗眼
仲屌得落 諗下都反胃
無咩點駁 自由價值好難衡量都有人講
我都好難衡量亂倫同呢種創新思想既嘔心程度

唔夠人講開個post 發皮四喺度扮好奇好奇
真係好撚肉鳩酸

我就咁諗 唔係每個人都中意用腦 咁有d人就會覺得你用腦諗野問問問好撚煩（蘇格拉底都係因為差唔多原因俾人冧左）阻住佢地睇j圖 睇下有咩新既極邪惡芝士拉麵食 咪話常識唔洗討論 你小學雞 屌鳩你囉

拎亂倫討論價值同蘇格拉底相比

Cos 偽娘唔犯法，都唔代表你要下下啪偽娘嘅
有啲野你唔鍾意，又唔代表要 Ban 人地嘅

你既論據好似講緊有人逼你去亂倫咁

唔好意思 無係連登有參與過討論
只係係現實生活有同人傾過下咁

所以點解咁多人屌新假期，都阻止唔到好多人睇新假期

比人恰都唔敢出聲

唔好再講論據啦
笑到停唔到

討論區唔係用嚟討論
樓主以為呢度係facebook用嚟畀人9up

俾啲勇氣將自己係連登既論點講出黎嘛巴打

你係有point架！

父母對仔女ge影響好大
正所謂家教 一個人ge思想行為都較易受到父母影響
以雙親家庭為例 如亂倫合法 母子亂倫容易破壞家庭關係 從而引申更多倫常慘案 破壞社會和諧
以單親家庭為例 單親又可從小到大對孩子進行洗腦教育 父親或許不必等到女兒成熟便上下其手 待蜜桃成熟時便摘下果子

嘔心還嘔心
錯還錯
我都覺得嘔心但根本講唔出錯喺邊
真係比較有問題嘅應該係亂倫生仔而唔係亂倫本身
正如有遺傳病嘅人扑嘢冇錯 年紀大嘅女人扑嘢都冇錯 但佢地生仔就有問題

回應返樓主 討論區本來就係比人匿名暢所欲言講平時唔會講嘅野嘅地方
現實係點重要咩？
我會上網睇av但現實我唔會行入av舖啦
現實係點關你鳩事咩

無話唔比你討論
你要死口話支持亂倫
我就唔撚反得？
又被迫害妄想咁
邊緣人

認真問,其實討論一件事唔講理據咁應該點,鬥大聲呀?🤔

現實，毒撚唔敢出聲

你估樓主唔知咩 佢都唔敢沖入大學啲講座屌柒人地講耶穌啦

d人網上討論講野提出理據有咩問題??
同現實討論根本係唔同方式

算啦 你贏了
盡量亂倫吧 我自行回家

社會普遍共識係見到性玩具就反胃，係咪應該將販賣性玩具列為非法？

你的理據
讓我走得好緩慢

低能仔終於輸左了，現實都網上都係垃圾

Exac7ly
開口埋口都話人港豬 無做野
但係自己都唔見得有做

現實係點重要咩？

有啲野係現實唔會講
美國大選有板你睇
Btw 想知樓主嘅政治立場係咩 如果樓主比較近黃/本土嘅話
會唔會考慮下現實走去屌鳩你個藍絲老師/老闆

支持大家真實世界都勇於發表自己意見

有討論就有進步

你地會唔會呀

討論區都當自己贏
細蚊仔 tsa操到傻撚左？

網絡同現實都分唔清 一定係華仔呢排少左賣廣告

分輸贏呢個真係笑撚左

你話佢贏左啦，同我無關嫁，不過見到有柒頭走住屌笑尻佢姐麻

如果亂倫冇問題，咁相信我地唔需要有夫妻制/家庭
因為已經唔重要
可以返去原始時代

當年反同都係同一理據
依家同性戀合法左
返左去原始時代未？
講到亂倫合法之後人人都會亂倫會唔會誇左

人地話唔生仔就可以亂倫咖

係社會搵唔到自我肯定既人 又冇人理 係連登咪有機會俾佢地9up

我冇話過支持亂倫喎,純粹問下咋🤔🤔🤔

瑞士搞掂咗喇
去睇下新野接受思想啟蒙啦

我反而好奇講野無論據既人現實係點?
係未成日嘈唔贏人又被人歧視講野on99?

現實世界都係屌人 個個都屌 父母家人女友同學

訴諸頑固（英語：appeal to the stone；拉丁語：argumentum ad lapidem），是一種非形式謬誤，是重複聲明某個主張不合理，卻不提出理據。

例1

甲：傳染病是由微生物引起的。
乙：這一點都沒道理！
甲：為什麼？
乙：這太離譜了啊！

訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的做為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

例1

甲：Ｘ是對的！
乙：何以見得？
甲：我說Ｘ是對的就是對的！

例2

甲：太陽是從東邊升起的！
乙：為什麼？
甲：這是顯而易見的，看不出來就太蠢了！

訴諸荒謬（appeal to ridicule）或訴諸嘲弄（appeal to mockery）是一種訴諸情感謬誤，是表達對方的說法荒謬、可笑、愚蠢，而不提出任何論證的做為。

例1

那些人認為強大的軍事力量是維持和平的關鍵，你不覺得很離譜嗎？

例2

他認為我們應該降低學費耶，這真是笑死人了！

例3

甲：請支持人權，請支持廢除死刑。
乙：哇哈哈哈哈哈哈哈哈，真是笑死我了！

大部份覺得亂倫全錯嘅理據都係咁
或者空口講白話
例如話咩道德淪亡 禮崩樂壞咁
但實際上點導致禮崩樂壞 禮崩樂壞帶黎咩後果又唔講
都係嗰句我唔係覺得亂倫啱
但啱同錯之間仲有個 “冇對錯”
覺得錯嘅話咪詳細解釋下點解錯囉

一放低部電話，又要面對呢個同自己理據/論點唔同既世界

其他人唔講，我喺連登既行為其實同喺現實差唔多 遇到啲自己有想法但立場不明確既野就會想搵反方討論

人既想法係隨時變，忠於自己嗰套同廢老冇分別。

講嘢經大腦嘅人係每一字一句都諗過先講，多少都有理據，同日常生活多唔多發言其實冇關。
你以為勇於發言就攞正牌9up ？

其實有人現實上會唔講理據架咩,小至同女友嗌交大至同客present樣樣都係要講理據架啦
冇理據我淨係諗到個冇腦港女,問佢點解唔鍾意就話"唔知,總之就唔鍾諗啦"咁樣😅

討論質素可以有高低之分 例如講緊一樣野盗版 本身係咪盗版可以用法理去解釋增加說服力 但不斷用主觀感覺判斷唔係唔得 係質素低者 好似上面巴打話鬥大聲？鬥人多？

一陣樓主又講：
普世價值洗撚解釋咩
大佬呀討論議題唔講point講乜鳩姐
就算係普世價值都有佢既理由架啦
一尾skip曬人地講野 話人讀書讀上腦
明明自己先不學無術

比老細屌早走會唔會據理力爭呢唔知 班垃圾咪又係縮埋一舊

其實現實生活你係唔會搵到一個人同你講亂倫係無問題，無唔啱，上到黎見到咁突破嘅亂倫諗法真係比唔到論據你同你討論
唔好意思見識少，上面幾句嘢個人經驗，無數據無論證，希望你原諒我

而樣要理據 洗唔洗理據去加強說服力 係要睇討論緊既concept 好似討論道德本身就有好多文章觀點去幫助論述

如果討論場波好唔好睇，只限主觀感覺，咁洗乜理據

訓撚醒未呀你
一句關於件事既野都冇係個post度講過

樓主現實一定係港女
成班係到嘈嘈閉
講野完全冇營養嘅垃圾
又以為其他人都係咁
真正井蛙

有討論係好事嚟
我就正正係想討論下到底係電腦面前句句鏗鏘嘅連登仔現實係點樣
理性討論 無惡意成份

講得太深搭唔到嘴就發脾四

因為現實世界好多你呢啲未審先判嘅on9仔所以咪冇得講囉
就算喺網上都咁多人鼓吹其他人放棄獨立思考 順從既有觀念 （香港教育制度真係好成功）
現實點同你講
我現實都唔會同豬講道理啦

Btw樓主咁主張網路現實言行一致幾時身體力行出街屌鳩藍絲路人/老師/老闆
再屌鳩所有女人都係雞

of coz

好明顯佢個世界得香港咁大
井底看世界

跟住比老闆鬧完
返屋企同老母扑野 但會用套

有咩可以點，如果真係同你面對面傾偈，你又傾開亂倫應唔應該拉，我咪同你傾下囉

難道我而要響街派傳單宣揚我嘅論點？

應該果啲要point既人都唔會信教
e.g.
點證明有神？
耶子： 我話有就有啦！

挑，冇point,唔信你！

定係樓主“又係縮埋一角“

的確大把後生都係咁諗喎
證明唔到/說服唔到信乜鬼？

其實思考討論係一件好事
even係討論緊一件你自覺得係錯嘅野

我講得唔好
係無神論先岩
因為所有教派都應該係證明唔到

講野充滿理據係無問題，
我上網同現實都係直話直說，
特別係迷信野同網絡流言。

但係呢到充滿既其實係邏輯謬誤

係呀，連登不嬲主流係反所有教派。so？

最弊有人唔想用腦
你打多兩句又覺得你現實一定係好撚奇怪既人
講下有咩合理唔合理既地方都畀人當支持亂倫 惡過紅衛兵

唔係咁先正確架咩?即係要好似中世紀時期咁人講你就信咁先啱?🤔

比理據反而比人當怪人 同現實相反

講得好呀

鼓勵大家係現實都係咁 多思考多討論

唔好成班友仔係度傾緊件事

自己又係一角唔敢出聲

咁樣點令啲自以為是既人進步

油頭毒撚囉 通常網上愈凶狠 現實生活愈毒

冇so, 所以我係到諗
唔知係咪每個支持要point既巴打現實係咪都真係無神論
定睇睇下post 發現自己自相矛盾緊呢

不如詳細解釋下

Btw樓主選擇性失明
去到後面講網路同現實之分嘅reply一律唔回

弊在而家係為反而反呢

啱,但個問題係要指出人有邏輯謬誤都要有理據架,唔係講邏輯都唔洗理據下話🤔🤔🤔

樓主係咪縮埋左一角

起碼我未收得皮住，而且我相信呢度大部分人都一樣

我一講野朋友會驚

同意，所以一見到有人失敗到唔夠講就想借人身攻擊想楋翻揸沙就想入來笑尻佢地

嗱，見你地咁慘，比個方向你地，諗下如果合法，啲鬼父會點利用漏洞

咩係sb 支那人？

偷換概念次次都有，但次次都有人照討論，所以幾十頁都離晒題。

滑坡又有，以偏概全又有，稻草人都有。

個龍門搬到十萬八千里，之後有人衝出黎打第一頁論點既野再reset

其實入 forum 對一件事發表意見，講講下講到自己咁岔岔不平又要質疑人哋人格，平日生活點點點真係好無謂。
又唔係做人世

大家都中國人

你假設左我係網上面屌鳩藍絲路人/老師/老闆再屌鳩所有女人都係雞
我點答你

原來係支那人 過主啦

大家都係

討論亂倫又唔係我亂倫有咩咁怕講

咁調返轉當你係藍絲囉
你總有一個立場啩
幾時搬出現實層面？

咪就係，你傾我咪講你唔傾我咪唔講
樓主仲想點？

有d人分唔清“我不反對亂倫”同“我亂淪”嘅分別

條友太過假膠 擺明撩交嗌

S你老母個b啊 死返上大陸啦 大陸仔

不反對係無知同on9
自己做直頭係仆街

兩種人都屌唔代表分唔到

即block咗啦

你又loop 咗
你咁樣講要論據論證論點論述

你將今次既討論分做不反對同反對已經證明你完全冇參與過

講下你嘅高見

唔好放低句on9就走啦
同埋頭先講謬論有冇例子
以我所見好多人都認真討論
係覺得錯班一人味盲屌

巴打睇路呀
準備俾pointpoint論屌到你反皮啦
會話無知既係你

做咩姐你

一時又話我屌鳩藍絲路人/老師/老闆再屌鳩所有女人都係雞

一時又調返轉當我係藍絲 笑撚到

由頭到尾都只係好奇問下咁有理據既連登仔係現實係咪都會發聲

見咁多連登仔好似係現實都唔會點發聲

之後就鼓勵下大家係現實多啲講自己論點，咁討論先會有進步

追下post先啦

傻西樓主柒左抄曲線
縮埋一角啦傻西

最憎你呢啲所謂反諷，討論post唔比point討論嚟做咩，唔想講point咪自己開膠post玩囉 你根本破壞緊氣氛

討論post 唔係有言論自由架咩
我又唔係同你講
你做咩叫我走
你同話反對亂倫就叫人屌自己老母既人有咩分別 ??

每條comment都睇下先啦

我係另一個post屌緊，想搬戰場?

現實返工時一樣據理力爭，但同事覺得我係搞事/好撚麻煩，結果根本冇人理，狗而鳩知，你會變到比佢地更鳩，更姆西，私人生活就隨心

樓豬你自己咪又係一鳩樣 上黎就兇狠 現實咪又係碌撚

重點而唔係你係藍絲定係黃絲 係你會唔會將佢帶去現實

到底矮過173cm嘅男人點睇自己

樓主會唔會周圍見到人唔過173又去撚下佢地？

心態問題

文化大革命果時，你就算心入面覺得紅衛兵錯，咁你會唔會大大聲咁屌尻佢地，你係咪問緊呢種低能問題先?

咪話你破壞緊氣氛囉幾時有唔比你講

認真答你
現實生活據理力爭只會比人話你
歪理 傻西 詭辯
同埋太多其他原因
例如受眾係 同事上司家人
無可能據理力爭
因為後果同得益不成比例(某些人角度)

我邊條comment話過要撚啲唔夠173既人
高汁少少得唔得呀巴打

人地哈佛個人人都想上個course justice what the right thing to do, 就係叫人思辨。不論係同性戀、婚姻，定係民主、移民政策，都應該諗清楚，有理有據

𠵱家連登仔話人講理據，講point就係on9

其實諗唔到如果同屋企人飲緊茶 突然間傾亂理可行/唔可行 會點

其實你個留言都一早破壞左樓主個氣氛

樓主，其實你都係想話其他人扮高人一等姐。
但同社會睇法唔同有咩問題，表達自己意見又唔係強迫其他人接受我既想法，有咩問題?
btw答翻你問題，我現實生活中都係一個據理力爭既人。起碼你口中既鍵盤戰士都會講論據去support自己既睇法，而你只係盲反既人。所以你唔會critical thinking但請你唔好批評其他會既人

都唔係屌緊你 係屌緊潤我地嗰條友破壞氣氛

但係你知唔知件事唔係反對唔反對咁簡單

網上一定要9up 假膠，唔比認真用理據討論

你上得連登姐係上到網啦
而家互聯網有幾多資訊呀
有幾難搵呀？

你要講平日既
睇多幾本書囉
睇多d唔同種類既電視節目囉

據理力爭先有進步

鼓勵大家，現實生活有point就要講出黎

利申：自己都嘗試緊

有時講得頭頭是道
都無用
呢個世界雞蟲多 狗公多 廢柴多

情況就好似對住班貓貓狗狗 開演奏會

難為巴打你個名仲要係libertarian 嘅奠基人物
冇佢，香港都唔可以成日講自由放任、無形之手
當然，樓主緊係唔撚會理啦
哲學？思辨？哈哈哈

又一個未撚訓醒既人

我盲反左啲咩呀

哈佛既人相信唔會質疑亂倫既錯誤

source？

好撚得閒咩
聽日準時起物番工啦柒頭

你topic問佢地點睇自己
你咁重視網路現實言行一致由想將啲野帶到現實討論
咪周街問下人囉
定係又縮埋一角

言下之意德國冇哈佛畢業生

我撐唔落絕對自由意志

你搵返哈佛亂倫source啦

個post我冇入去，唔個討論左啲咩
但係就算亂倫係道德上錯，都有討論空間
例如點解錯？法律問題解決道德問題？etc
而最大問題係錯/有罪都好，都應該要知點解係錯/有罪
如果唔係同班藍絲話犯法就唔岩有咩分別？
另外，哈佛都有討論到殺人啦，trolley problem就係一例
就算講到食狗呢啲鬼佬一定唔會做嘅野，鬼佬都有討論

時代唔同啦，好少人會真係完全libertarian嘅

其實係人都睇得出你只係暗寸緊人 你想人認現實唔會好似網上世界講同一樣野 咁9成9人都唔會現實同網上一樣 就算現實都唔會個個係背後講人壞話 轉個頭走去當時人面前再屌 有咩好討論

有討論唔係問題，但問題係佢地既論點太弱智，
錯既資料，9up既情況，狹窄既觀點，錯誤既邏輯。

所以真理越辯越暗

睇黎真係要

錯資料你咪用正確既資料去改正 邏輯有誤咪去講返 你係岩既有理有據只會愈辯愈明

其實我覺得係因為上網先會係咁
雖然我冇入亂倫post睇
但以我自己之前嘅經驗
最後都係會變大家互相鳩屌

打字有得慢慢諗

之後佢地搬龍門出大海當應左

無追post 單純講兩句意見
幾千年前封建制度係普世價值
幾千年前一夫多妻係普世價值
幾千年前男尊女卑係普世價值
幾千年前獵殺魔女 買贖罪卷都係普世價值

或者到最近嘅同性戀問題 係受大眾矚目之前
反同恐同都仲係著世價值
但係依幾樣嘢最後都被時代淘汰咗

唔係想話講啲乜嘢大道理
只係想話你知 無嘢係絕對 哲學討論係永無終點

既然無嘢係絕對 即係話所有論題都有討論價值
換言之 只要你有point 你說服到人 你就有權講

見到啲人話咩
「我地退化成野蠻人」
「有乜嘢好討論」
我覺得好可恥
點解嚟到資訊咁發達嘅今時今日
都仲有咁多人放棄用自己個腦去思考
明明咁多討論咁多材料可以俾你參考
都選擇無視 而去一味遵循既有嘅法規
唔去考慮件事情嘅本質

難怪仲有咁多人信耶教 信星座 睇tvb 求神問卜
原來係因為 無腦嘅仲係占大多數

好正常，講道理要雙方同意先成立

點解可以嘈咁講因為兩邊既人各至揸住一個好有力既字眼

1個係"自由"
1個係"倫理"

自由派既人佢口中既自由超出左倫理派可接受範圍，咪屌囉

之後自由派又屌番倫理派唔改變唔反思，又屌番轉頭

最後無限loop

想知你講過令人要搬龍門當應你 有冇圖或者字

你自己去亂倫個post睇。

共產黨：面對普世價值 愛中國都要講論據反駁
18世紀美國人：面對普世價值 奴隸制都要講論據反駁
綠教撚：面對普世價值 男女平等都要講論據反駁
廢老：面對普世價值 讓坐俾長輩都要講論據反駁
耶撚：面對普世價值 天主存在都要講論據反駁
19世紀商家：面對普世價值 童工、一日工作16小時都要講論據反駁

進化到野蠻人了

你up乜7
sb東西

原來依家上連登要講埋自己現實生活先可以開post

號稱最自由討論區
裡面有班喜歡極權主義同人身攻擊的網民

真係高質到同隔離高登冇得比

你都識講人哋有理據
你覺得佢錯咪反駁囉
一句普世價值就想收人皮

道德倫理都要有合理解釋先成立 唔係話呢樣野係道德倫理 所以唔使討論就一定正確
而係經過討論 發覺一樣野原來冇道德基礎 咁自自然然就淘汰

同埋好多國家亂倫都唔係犯法
Peter Singer都有講過亂倫呢個話題 但就有好多前設去討論

其中呢段就好似依排既討論咁
The taboo against incest runs deep, as the social psychologist Jonathan Haidt demonstrated when he told experimental subjects about Julie and Mark, adult siblings who take a holiday together and decide to have sex, just to see what it would be like. In the story, Julie is already on the Pill, but Mark uses a condom, just to be safe. They both enjoy the experience, but decide not to do it again. It remains a secret that brings them even closer.

Haidt then asked his subjects whether it was okay for Julie and Mark to have sex. Most said that it was not, but when Haidt asked them why, they offered reasons that were already excluded by the story – for example, the dangers of inbreeding, or the risk that their relationship would suffer.

Perhaps not coincidentally, when a spokesperson for German Chancellor Angela Merkel’s Christian Democrats was asked to comment on the Ethics Council’s recommendation, she also said something completely beside the point, referring to the need to protect children. The report, however, made no recommendations about incest involving children, and some of those caught by the criminal law did not even know each other as children.

When Haidt pointed out to his subjects that the reasons they had offered did not apply to the case, they often responded: “I can’t explain it, I just know it’s wrong.” Haidt refers to this as “moral dumbfounding.”

利申：個人黎講暫時接受唔到 但唔認為亂倫要係違法